\documentclass[10pt,french,a4paper,dvipsnames]{article}
\usepackage[noxcolor]{pstricks}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage[warnings-off={mathtools-colon,mathtools-overbracket}]{unicode-math}

\usepackage{tabularx}
\usepackage{fancyqr}
\usepackage[margin=1.3cm]{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{setspace}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{microtype}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{pst-fun,pst-all,pstricks-add,pst-eucl,pst-solides3d,pst-poly}
\usepackage{frcursive}

\usepackage{babel}

\setlist[enumerate,2]{label=\alph{*})}
\setlist[enumerate,1]{label=\arabic{*})}
%%% Mise en page %%%
\pagestyle{empty}
%\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setmainfont{STIX Two Text}
\setmathfont{STIX Two Math}
\newfontfamily\myfontScratch[]{FreeSans}
\setstretch{1.2}
\setitemize[0]{leftmargin=*,label=\textbullet}
\setenumerate[0]{leftmargin=*}
\setlength\multicolsep{1pt}
\renewcommand{\headrulewidth}{0mm}
\fancyhead[L]{}
%\fancyhead[C]{Page \thepage} 
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[L]{{\gray\leftmark}}
\fancyfoot[C]{\thepage} 
%\fancyfoot[R]{\gray\leftmark \; (5\up{e})}
\newcommand\hautab[1]{\renewcommand{\arraystretch}{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1cm}}








% Multi-colonnage numéroté
\NewDocumentEnvironment{colenumerate}{O{2}+b}{%
  \begin{multicols}{#1}
    \begin{enumerate}
      #2
    \end{enumerate}
  \end{multicols}}


\def \R {\mathbb{R}}
\def \N {\mathbb{N}}
\def \D {\mathbb{D}}
\def \Q {\mathbb{Q}}
\def \E {\mathbb{E}}
\def \P {\mathbb{P}}
\def \Z {\mathbb{Z}}
\def \C {\mathbb{C}}






\renewcommand\TikzIE{%
  \clearpage
  \begin{minipage}{0.6\linewidth}
    \begin{tcolorbox}[userie]%
      \sffamily \Large{\textbf{\useKV[IE]{Nom} \no\useKV[IE]{Numero}}} \useKV[IE]{Theme} \ifboolKV[IE]{Sujets}{\scriptsize(Sujet \useKV[IE]{Sujet})}{}
      \vspace{1em}
      \par{\tiny\useKV[IE]{Code}}\hfill{\scriptsize\useKV[IE]{Date}}
    \end{tcolorbox}%
  \end{minipage}\hfill\begin{minipage}{0.35\linewidth}
    Nom : \PfMIENom\\[0.5em]
    Prénom : \PfMIEPrenom\\[0.5em]
    Classe : \PfMIEClasse%
  \end{minipage}%
  \par\bigskip%
}%

\renewcommand\TikzIECor[1]{%
  \clearpage%
  \setKV[IE]{#1}%
  \begin{tcolorbox}[useriecor]%
    \sffamily \useKV[IE]{Nom} \no\useKV[IE]{Numero} : \useKV[IE]{Theme} \ifboolKV[IE]{Sujets}{\scriptsize(Sujet \useKV[IE]{Sujet})}{}\hfill Correction%
    \par{\tiny\useKV[IE]{Code}}\hfill{\scriptsize\useKV[IE]{Date}}%
  \end{tcolorbox}%
}%
\begin{document}
\sffamily

\begin{Maquette}[IE]{Nom= Interrogation,Calculatrice=false, Numero=6, Date=16/11/23, Code={}}
         


 
\begin{exercice}
\brm{2}
Déterminer la valeur exacte de :\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item $\cos\left(-\dfrac{\pi}{4}\right)=\ldots$
	\item $\sin\left(-\dfrac{\pi}{2}\right)=\ldots$
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}
    
\begin{exercice}
\brm{2}
Déterminer la valeur exacte de :\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item $\cos\left(\dfrac{13\pi}{6}\right)=\ldots$
	\item $\sin\left(\dfrac{4\pi}{3}\right)=\ldots$
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}


\begin{exercice}
\brm{2}
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item Quel est le point-image du réel $-\dfrac{3\pi}{4}$  ?\\        \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.45]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-8,-6.5) rectangle (8,6);
    	\draw[color={black},line width = 3,fill opacity = 1.1] (0,0) circle (5);
	\draw[color ={black}] (5,0)--(-5,0);
	\draw[color ={black}] (0,5)--(0,-5);
	\draw[color ={blue}, dashed ] (4.330127018922194,2.4999999999999996)--(-4.330127018922193,-2.5000000000000004);
	\draw[color ={blue}, dashed ] (3.5355339059327378,3.5355339059327378)--(-3.5355339059327386,-3.5355339059327373);
	\draw[color ={blue}, dashed ] (2.5000000000000004,4.330127018922193)--(-2.500000000000002,-4.330127018922192);
	\draw[color ={blue}, dashed ] (-2.499999999999999,4.330127018922194)--(2.5000000000000004,-4.330127018922193);
	\draw[color ={blue}, dashed ] (-3.5355339059327373,3.5355339059327378)--(3.5355339059327378,-3.5355339059327378);
	\draw[color ={blue}, dashed ] (-4.330127018922194,2.4999999999999996)--(4.330127018922194,-2.4999999999999996);
	
	\draw[color ={black},opacity = 0.4] (-5,-5)--(-5,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.4] (-2.5,-5)--(-2.5,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.4] (0,-5)--(0,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.4] (2.5,-5)--(2.5,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.4] (5,-5)--(5,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.4] (-5,-5)--(5,-5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.4] (-5,-2.5)--(5,-2.5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.4] (-5,0)--(5,0);
	\draw[color ={black},opacity = 0.4] (-5,2.5)--(5,2.5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.4] (-5,5)--(5,5);
	
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (4.76,2.75) node[anchor = center,scale=1] {$A$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-4.76,-2.75) node[anchor = center,scale=1] {$G$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (3.89,3.89) node[anchor = center,scale=1] {$B$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-3.89,-3.89) node[anchor = center,scale=1] {$H$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (2.75,4.76) node[anchor = center,scale=1] {$C$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-2.75,-4.76) node[anchor = center,scale=1] {$M$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-2.75,4.76) node[anchor = center,scale=1] {$D$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (2.75,-4.76) node[anchor = center,scale=1] {$N$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-3.89,3.89) node[anchor = center,scale=1] {$E$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (3.89,-3.89) node[anchor = center,scale=1] {$P$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-4.76,2.75) node[anchor = center,scale=1] {$F$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (4.76,-2.75) node[anchor = center,scale=1] {$Q$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (5.5,0) node[anchor = center,scale=1] {$I$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (0,5.5) node[anchor = center,scale=1] {$J$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-5.5,0) node[anchor = center,scale=1] {$K$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (0,-5.5) node[anchor = center,scale=1] {$L$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.4,-0.4) node[anchor = center,scale=1] {O};

\end{tikzpicture}
	\item Quel est le point-image du réel $\dfrac{5\pi}{6}$  ?\\        \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.45]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-8,-6.5) rectangle (8,6);
    	\draw[color={black},line width = 3,fill opacity = 1.1] (0,0) circle (5);
	\draw[color ={black}] (5,0)--(-5,0);
	\draw[color ={black}] (0,5)--(0,-5);
	\draw[color ={blue}, dashed ] (4.330127018922194,2.4999999999999996)--(-4.330127018922193,-2.5000000000000004);
	\draw[color ={blue}, dashed ] (3.5355339059327378,3.5355339059327378)--(-3.5355339059327386,-3.5355339059327373);
	\draw[color ={blue}, dashed ] (2.5000000000000004,4.330127018922193)--(-2.500000000000002,-4.330127018922192);
	\draw[color ={blue}, dashed ] (-2.499999999999999,4.330127018922194)--(2.5000000000000004,-4.330127018922193);
	\draw[color ={blue}, dashed ] (-3.5355339059327373,3.5355339059327378)--(3.5355339059327378,-3.5355339059327378);
	\draw[color ={blue}, dashed ] (-4.330127018922194,2.4999999999999996)--(4.330127018922194,-2.4999999999999996);
	
	\draw[color ={black},opacity = 0.4] (-5,-5)--(-5,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.4] (-2.5,-5)--(-2.5,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.4] (0,-5)--(0,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.4] (2.5,-5)--(2.5,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.4] (5,-5)--(5,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.4] (-5,-5)--(5,-5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.4] (-5,-2.5)--(5,-2.5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.4] (-5,0)--(5,0);
	\draw[color ={black},opacity = 0.4] (-5,2.5)--(5,2.5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.4] (-5,5)--(5,5);
	
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (4.76,2.75) node[anchor = center,scale=1] {$A$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-4.76,-2.75) node[anchor = center,scale=1] {$G$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (3.89,3.89) node[anchor = center,scale=1] {$B$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-3.89,-3.89) node[anchor = center,scale=1] {$H$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (2.75,4.76) node[anchor = center,scale=1] {$C$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-2.75,-4.76) node[anchor = center,scale=1] {$M$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-2.75,4.76) node[anchor = center,scale=1] {$D$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (2.75,-4.76) node[anchor = center,scale=1] {$N$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-3.89,3.89) node[anchor = center,scale=1] {$E$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (3.89,-3.89) node[anchor = center,scale=1] {$P$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-4.76,2.75) node[anchor = center,scale=1] {$F$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (4.76,-2.75) node[anchor = center,scale=1] {$Q$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (5.5,0) node[anchor = center,scale=1] {$I$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (0,5.5) node[anchor = center,scale=1] {$J$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-5.5,0) node[anchor = center,scale=1] {$K$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (0,-5.5) node[anchor = center,scale=1] {$L$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.4,-0.4) node[anchor = center,scale=1] {O};

\end{tikzpicture}
\end{enumerate}
\end{multicols}
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$
\end{exercice}

\begin{exercice}
\brm{2}
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item Quel réel de $]-\pi\,;\,\pi]$  a pour point-image le point $J$ ?\\        \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.45]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-8,-6.5) rectangle (8,6);
    	\draw[color={black},line width = 3,fill opacity = 1.1] (0,0) circle (5);
	\draw[color ={black}] (5,0)--(-5,0);
	\draw[color ={black}] (0,5)--(0,-5);
	\draw[color ={blue}, dashed ] (4.330127018922194,2.4999999999999996)--(-4.330127018922193,-2.5000000000000004);
	\draw[color ={blue}, dashed ] (3.5355339059327378,3.5355339059327378)--(-3.5355339059327386,-3.5355339059327373);
	\draw[color ={blue}, dashed ] (2.5000000000000004,4.330127018922193)--(-2.500000000000002,-4.330127018922192);
	\draw[color ={blue}, dashed ] (-2.499999999999999,4.330127018922194)--(2.5000000000000004,-4.330127018922193);
	\draw[color ={blue}, dashed ] (-3.5355339059327373,3.5355339059327378)--(3.5355339059327378,-3.5355339059327378);
	\draw[color ={blue}, dashed ] (-4.330127018922194,2.4999999999999996)--(4.330127018922194,-2.4999999999999996);
	
	\draw[color ={black},opacity = 0.4] (-5,-5)--(-5,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.4] (-2.5,-5)--(-2.5,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.4] (0,-5)--(0,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.4] (2.5,-5)--(2.5,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.4] (5,-5)--(5,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.4] (-5,-5)--(5,-5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.4] (-5,-2.5)--(5,-2.5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.4] (-5,0)--(5,0);
	\draw[color ={black},opacity = 0.4] (-5,2.5)--(5,2.5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.4] (-5,5)--(5,5);
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.4,-0.4) node[anchor = center,scale=1] {O};
	
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (4.76,2.75) node[anchor = center,scale=1] {$A$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-4.76,-2.75) node[anchor = center,scale=1] {$G$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (3.89,3.89) node[anchor = center,scale=1] {$B$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-3.89,-3.89) node[anchor = center,scale=1] {$H$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (2.75,4.76) node[anchor = center,scale=1] {$C$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-2.75,-4.76) node[anchor = center,scale=1] {$M$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-2.75,4.76) node[anchor = center,scale=1] {$D$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (2.75,-4.76) node[anchor = center,scale=1] {$N$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-3.89,3.89) node[anchor = center,scale=1] {$E$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (3.89,-3.89) node[anchor = center,scale=1] {$P$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-4.76,2.75) node[anchor = center,scale=1] {$F$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (4.76,-2.75) node[anchor = center,scale=1] {$Q$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (5.5,0) node[anchor = center,scale=1] {$I$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (0,5.5) node[anchor = center,scale=1] {$J$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-5.5,0) node[anchor = center,scale=1] {$K$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (0,-5.5) node[anchor = center,scale=1] {$L$};

\end{tikzpicture}
	\item Quel réel de $]-2\pi~;~0]$ a pour point-image le point $Q$ ?\\        \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.45]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-8,-6.5) rectangle (8,6);
    	\draw[color={black},line width = 3,fill opacity = 1.1] (0,0) circle (5);
	\draw[color ={black}] (5,0)--(-5,0);
	\draw[color ={black}] (0,5)--(0,-5);
	\draw[color ={blue}, dashed ] (4.330127018922194,2.4999999999999996)--(-4.330127018922193,-2.5000000000000004);
	\draw[color ={blue}, dashed ] (3.5355339059327378,3.5355339059327378)--(-3.5355339059327386,-3.5355339059327373);
	\draw[color ={blue}, dashed ] (2.5000000000000004,4.330127018922193)--(-2.500000000000002,-4.330127018922192);
	\draw[color ={blue}, dashed ] (-2.499999999999999,4.330127018922194)--(2.5000000000000004,-4.330127018922193);
	\draw[color ={blue}, dashed ] (-3.5355339059327373,3.5355339059327378)--(3.5355339059327378,-3.5355339059327378);
	\draw[color ={blue}, dashed ] (-4.330127018922194,2.4999999999999996)--(4.330127018922194,-2.4999999999999996);
	
	\draw[color ={black},opacity = 0.4] (-5,-5)--(-5,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.4] (-2.5,-5)--(-2.5,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.4] (0,-5)--(0,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.4] (2.5,-5)--(2.5,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.4] (5,-5)--(5,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.4] (-5,-5)--(5,-5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.4] (-5,-2.5)--(5,-2.5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.4] (-5,0)--(5,0);
	\draw[color ={black},opacity = 0.4] (-5,2.5)--(5,2.5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.4] (-5,5)--(5,5);
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.4,-0.4) node[anchor = center,scale=1] {O};
	
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (4.76,2.75) node[anchor = center,scale=1] {$A$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-4.76,-2.75) node[anchor = center,scale=1] {$G$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (3.89,3.89) node[anchor = center,scale=1] {$B$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-3.89,-3.89) node[anchor = center,scale=1] {$H$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (2.75,4.76) node[anchor = center,scale=1] {$C$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-2.75,-4.76) node[anchor = center,scale=1] {$M$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-2.75,4.76) node[anchor = center,scale=1] {$D$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (2.75,-4.76) node[anchor = center,scale=1] {$N$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-3.89,3.89) node[anchor = center,scale=1] {$E$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (3.89,-3.89) node[anchor = center,scale=1] {$P$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-4.76,2.75) node[anchor = center,scale=1] {$F$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (4.76,-2.75) node[anchor = center,scale=1] {$Q$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (5.5,0) node[anchor = center,scale=1] {$I$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (0,5.5) node[anchor = center,scale=1] {$J$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-5.5,0) node[anchor = center,scale=1] {$K$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (0,-5.5) node[anchor = center,scale=1] {$L$};

\end{tikzpicture}
\end{enumerate}
\end{multicols}
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
\end{exercice}
\newpage
\begin{exercice}
\brm{2}

\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item $\alpha$ est un réel de $]-\pi\,;\,\pi]$ vérifiant $\cos(\alpha)=-\dfrac{\sqrt{3}}{2}$ et $\sin(\alpha)=\dfrac{1}{2}$. \\
       
        Quelle est la valeur de $\alpha$ en radians ?
        
        ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
	\item $\alpha$ est un réel de $]-\pi\,;\,\pi]$ vérifiant $\cos(\alpha)=-\dfrac{\sqrt{2}}{2}$ et $\sin(\alpha)=-\dfrac{\sqrt{2}}{2}$. \\
       
        Quelle est la valeur de $\alpha$ en radians ?
        
        ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
\end{enumerate}
\end{exercice}

\end{Maquette}
      
  
      
  
\end{document}